<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">CMI Open Dag</string>
    <string name="aboutcmi_courses">Opleidingen</string>
    <string name="aboutcmi_floorplan">Plattegrond</string>
    <string name="aboutcmi_phoneNumber">Telefoon: 010 – 794 4000</string>
    <string name="aboutcmi_questionForm">Vragen-\nformulier</string>
    <string name="classroom">Klaslokaal</string>
    <string name="computer_engineering">Technische Informatica</string>
    <string name="floorplan_building_header">Gebouw</string>
    <string name="floorplan_floor_header">Verdieping</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Sluit navigatiemenu</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigatiemenu</string>
    <string name="open_days">Open dagen</string>
    <string name="opendaybutton">Meer informatie</string>
    <string name="questionform_message">Bericht</string>
    <string name="questionform_name">Naam</string>
    <string name="questionform_send">VERSTUUR</string>
    <string name="questionform_subject">Onderwerp</string>
    <string name="software_engineering">Informatica</string>
    <string name="time">Tijd</string>
    <string name="shareString">Deel met welke app?</string>
    <string name="shareBody1">Op</string>
    <string name="shareBody2"> ga ik een open dag bijwonen op het Instituut voor Communicatie, Multimedia- en Informatietechnolgie. Meer weten? Kijk op de website van de Hogeschool Rotterdam: https://www.hogeschoolrotterdam.nl/</string>
    <string name="calendarMessage">Kalender aan het openen...</string>
    <string name="calendarTitle">CMI Open Dag</string>
    <string name="calendarBody">CMI Open Dag van</string>
    <string name="aboutcmi_content">Het instituut voor Communicatie, Media en Informatietechnologie (CMI) heeft met de opleidingen Communicatie, Informatica, Technische Informatica, Creative Media and Game Technologies en Communication and Multimedia Design maar liefst 3000 studenten die een waardevolle bijdrage leveren aan de onbegrensde wereld van communicatie, media en ICT.\n\nOns praktijkgestuurd onderwijs vindt plaats in alle jaren van onze opleidingen: praktijkcases en vraagstukken als groepsopdracht, ingebed in onderwijsmodules of verdiepende (keuze)minors, individuele stageplaatsen en afstudeeronderzoeken, maar ook in de vorm van gastcolleges, workshops en bedrijfssafari\'s.\n\nWe zijn voortdurend op zoek naar thema\'s waarop (meerjarige) samenwerking mogelijk is. Resultaten van samenwerking kunnen desgewenst een vervolg krijgen in ander onderwijs. Garantie op resultaat kunnen we niet geven, maar de frisse blik en actuele kennis van onze hbo\'ers leidt vaak tot innovatieve concepten, vernieuwende inzichten en prototypes die zeer bruikbaar blijken.\n\nCMI is nauw gelieerd aan kenniscentrum Creating 010 waar toegepast onderzoek gedaan wordt om de Rotterdamse potentie van de creatieve industrie beter te benutten.</string>

    <string-array name="studyCourseBody">
        <item>We leiden je op tot software engineer. Je gaat aan de slag met het ontwikkelen van software voor diverse toepassingen. Je bent in staat complexe ICT-systemen te analyseren, ontwerpen en implementeren.\n\nSoftware is overal om ons heen te vinden. Jij bent de specialist in het maken van grote en complexe software informatiesystemen die snel, efficiënt en veilig werken. Zo kun je denken aan het ontwikkelen van een functionele app, maar ook aan het analyseren van grote hoeveelheden data van social media. Bij het ontwikkelen van deze systemen kom je in aanraking met verschillende programmeertalen. Zo leer je in het eerste jaar programmeren in Python en geavanceerde programmeertalen zoals Java/C#. Vanaf het tweede jaar kies je zelf welke programmeertaal je wilt gebruiken. Naast het programmeren en ontwikkelen van verschillende toepassingen leer je ook samenwerken.\n\nNa het volgen van de opleiding Informatica ben je breed inzetbaar binnen het vakgebied. Vanuit functies als data engineer, software developer en software engineer kun je verder groeien binnen de ICT.\n\nBen jij geïnteresseerd in nieuwe technologische ontwikkelingen, nieuwsgierig, een beetje eigenzinnig en een doorzetter, dan is de opleiding Informatica iets voor jou!\n\nIN HET EERSE JAAR\n\nIn het eerste jaar oriënteer je je op het informaticavakgebied en wordt de basis gelegd voor de rest van de studie. Elke onderwijsperiode bestaat uit 10 lesweken waarin je concepten en vaardigheden uit het vakgebiedkrijgt aangeleerd. Daarin zit een leerlijn Development waar je goed leert programmeren en de leerlijn Analyse waar je leert problemen op te lossen voordat je start met programmeren. Ook is er elke periode aandacht voor de ontwikkeling van communicatievaardigheden en werk je in het eerste jaar in groepsverband aan twee projecten van elk een half jaar.\n\nNA HET EERSTE JAAR\n\nNadat je vooral hebt kennis gemaakt met facetten van het vakgebied, ga je in de hoofdfase deze kennis verdiepen, zowel theoretisch als praktisch. Samen met studenten van andere opleidingen werk je aan innovatieve projecten, waarbij Rotterdamse bedrijven betrokken zijn.\n\nIn de projecten werk je aan praktijkgesimuleerde omstandigheden in groepsverband en pas je theorie toe. Hierbij werk je binnen toenemende complexiteit toe naar een werkend product/oplossing, door middel van gerichte projectontwikkelmethodieken. In het derde jaar ga je twintig weken op stage, in de tweede helft van het derde jaar en eerste helft van het vierde jaar volg je zelfgekozen minors, waarna je gaat afstuderen.</item>

        <item>Heb je een scherp oog en oor voor de verhalen van mensen en merken? Ben je creatief met tekst en beeld en gefascineerd door de wereld van media? Dan is de opleiding Communicatie iets voor jou!\n\nOrganisaties staan voor grote uitdagingen. Een nieuw product promoten, samenwerken met klanten, medewerkers en inwoners, laten zien dat je goede dingen doet voor de samenleving. Hoe doe je dat in een tijd van kritische journalisten, vloggers, maatschappelijke discussies en elkaar snel opvolgende trends?\n\nOnze opleiding Communicatie leidt jou in vier jaar op tot wat we - met trots - een smart connector noemen. Een professional die voor slimme verbindingen zorgt. Met inzet van bijvoorbeeld social tools, storytelling, big data en co-creatie. Je ontwikkelt creatieve concepten zoals mediacampagnes, events en verhalenplatforms. Op basis van goed onderzoek, theorie en strategie en natuurlijk jouw eigen verrassende ideeën.\n\nVanaf jaar 1 werk je samen met opdrachtgevers uit de praktijk. Van Rotterdamse ondernemers, start-ups en bureaus tot landelijke organisaties. We werken met innovatieve methodes. In teamverband is dat bijvoorbeeld de scrum methodiek: waarbij je fl exibel en intensief samenwerkt met een opdrachtgever. Geen les, cursus of project is hetzelfde. We stemmen de werkvorm af op wat je leert: webinars, TED Talks, content cafés, meet-ups, gastcolleges en bedrijfsbezoeken.\n\nDe opleiding Communicatie leert je om als smart connector mensen te raken, te verbinden en te bewegen.\n\nIN HET EERSTE JAAR\n\nIn het propedeusejaar staat de praktijk direct centraal; alles wat je leert, pas je toe in vraagstukken. Je gaat op bedrijfssafari in Rotterdam en kijkt in de keuken van communicatieprofessionals. Zo leer je wat communicatie is en wat je ermee kunt. Waardoor worden merken succesvol? Hoe werkt mediapsychologie? Welke rol kun jij als smart connector hebben binnen bedrijven? In kleine teams werk je aan projecten, zoals het ontwikkelen van een online tijdschrift. In een redactie ga je aan de slag met het ontwikkelen van aansprekende en interactieve content (tekst én beeld), aansluitend op de interesses van de doelgroep. Aan het eind van jaar 1 onderzoek je een onderwerp uit het communicatievak dat jij interessant vindt en je schrijft daar een propedeusescriptie over. Guerrillamarketing, storytelling, reputatiemanagement: waar wil jij expert in worden?\n\nNA HET EERSTE JAAR\n\nContext, concept en content: vanaf jaar twee staan die drie C’s centraal in de opleiding.\n\nContext\n\nBinnen context bestudeer je de in- en externe omgeving van organisaties. Welke trends zijn relevant, wie hebben er invloed binnen en buiten de organisatie? Slimme verbindingen leggen betekent immers nieuwsgierig zijn en bedrijf, stakeholders en maatschappelijke ontwikkelingen begrijpen. Je ontwikkelt jouw online en offline onderzoeksskills en met alle inzichten leer je een communicatiestrategie uitstippelen.\n\nConcept\n\nBij concept komt jouw creativiteit goed los. Hier creëer je big ideas: creatieve concepten waardoor een organisatie onweerstaanbaar wordt voor zijn doelgroep. Je ontwikkelt een neus voor innovatieve oplossingen: wat kunnen we met ontwikkelingen als internet of things en social sensing?\n\nContent\n\nTot slot leer je hoe je een concept uitwerkt tot content: verhalen in tekst en beeld, een scherpe mediabenadering en onvergetelijke events. In jaar drie en vier ontwikkel je strategisch inzicht en specialiseer jij je verder tijdens je stage, een minor en - als grande finale - je afstudeeropdracht.</item>

        <item>Bij ons ziet studeren er vaak anders uit. Als ontwerper zit je weinig in de schoolbanken op de traditionele manier. We werken samen met elkaar in de studio, voor echte opdrachtgevers.\n\nJe ontwerpt betekenisvolle interactieve producten en diensten voor de mens: van website, app, interactieve installatie, tot volledige experience. Voordat je begint met een ontwerp doe je uitgebreid onderzoek naar de gebruikersbehoeften en naar de omgeving waarin jouw interactieve ontwerp gebruikt wordt. Je checkt voortdurend met de gebruiker voor wie je aan het ontwerpen bent en gaat deze partijen ook op locatie betrekken. Ontwerpen is immers: prototypes maken, testen, falen, herontwerpen, testen, bijstellen etc. Je bent bezig met schetsen, onderzoeken, bouwen of onderzoek buiten de deur.\n\nJe leert werken vanuit de belangen en beleving van gebruikers en opdrachtgevers. Een actieve houding is voorwaarde voor het ontwerpproces bij Communication and Multimedia Design. Evenals een gezonde dosis nieuwsgierigheid, lef en zelfstandigheid om werk van hoge kwaliteit op te leveren. Daarnaast verwachten we dat je kritisch kunt kijken naar je werk en handelen.\n\nDe eerstejaars studenten richten zich nu op ouderen die in meer of mindere mate fysieke of psychische gezondheidsproblemen ervaren en mantelzorg nodig hebben. De opdrachtgever is op zoek naar slimme, nieuwe technologische toepassingen die ouderen, met behulp van mantelzorgers, langer thuis kunnen laten wonen.\n\nDe opleiding CMD daagt je uit jouw kennis, creativiteit en ontwerptalent in te zetten voor interactieve producten en diensten, die het leven en de omgeving van gebruikers veraangenamen of zelfs verbeteren.\n\nIN HET EERSTE JAAR\n\nHet eerste jaar bestaat uit de volgende onderdelen:\n\nIntroductieweek\n\nTijdens de introductieweek maak je uitgebreid kennis met je medestudenten, docenten en de opleiding. Je formeert tijdens de introductieweek zelf je projectteam waarmee je in de studio gaat samenwerken aan de eerste Design Challenge.\n\nDesign Challenge\n\nHet studiejaar is opgedeeld in 4 kwartalen, waarin je elk kwartaal in jouw eigen studio werkt aan een realistisch vraagstuk in een Design Challenge voor een echte opdrachtgever met je projectteam.\n\nDesign Theory\n\nDaarnaast volg je Design Theory. Hierin staat theorie centraal die niet vanzelfsprekend aan bod komt tijdens het werken in de studio. Deze verdiepende achtergrondinformatie helpt je de Design Challenge en het ontwerpvak in perspectief te plaatsen. Design Theory bestaat uit hoor- en werkcolleges. Met wat behandeld wordt in de hoorcolleges ga je aan de slag in het werkcollege. Design Theory vereist een hoge mate van zelfstudie.\n\nPortfolio\n\nAls CMD-er ben je startend professional en ontwikkel je een portfolio waarin je jezelf als ontwerper aan de hand van voorbeelden van je werk profileert. Met een selectie van je werk (showcases) presenteer je jezelf aan de buitenwereld: eerst in je directe omgeving in het eerste jaar, maar later, als je bijvoorbeeld solliciteert voor een stage, aan ontwerpbureaus en opdrachtgevers.\n\nPersonal Challenge\n\nDe Personal Challenge is dé manier om zoveel mogelijk uit je opleiding te halen, door middel van een persoonlijke uitdaging of fascinatie. Je gaat dus iets doen wat specifiek voor jou relevant is in de ontwikkeling van jou als ontwerper. Er zijn vier Personal Challenges in het eerste jaar.\n\nTools for design\n\nBinnen Personal Challenge 1 volg je de cursus \'Tools for Design\', waarin je verschillende software-skills ontwikkelt die gebruikt zullen worden tijdens de verschillende Design Challenges.\n\nNA HET EERSTE JAAR\n\nHet tweede tot en met het vierde jaar bestaan uit de volgende onderdelen:\n\nDesign Challenge en labs\n\nHet tweede jaar van CMD kenmerkt zich door verdieping. De projecten worden complexer en in semesters uitgevoerd. Tijdens de Design Challenge werk je niet alleen in de studio, maar ga je iedere week naar labs waar je individueel werkt aan je professionele ontwikkeling als CMD-er, onder begeleiding van vakexperts. De labs haken in op de thematiek van de Design Challenge. Voorbeelden van labs zijn: User research &amp; Testing Lab, Visual Design Lab, Interaction Design Lab, Creative Concepting Lab, Creative Technologies Lab.\n\nDesign Theory\n\nDaarnaast volg je Design Theory. Hierin staat theorie centraal die niet vanzelfsprekend aan bod komt tijdens het werken in de studio. Deze verdiepende achtergrondinformatie helpt je de Design Challenge en het ontwerpvak in perspectief te plaatsen. Design Theory bestaat uit hoor- en werkcolleges. Met wat behandeld wordt in de hoorcolleges ga je aan de slag in het werkcollege. Design Theory vereist een hoge mate van zelfstudie.\n\nPortfolio\n\nMet een selectie van je werk (showcases) presenteer je jezelf aan de buitenwereld: eerst in je directe omgeving in het eerste jaar, in jaar 2 als je solliciteert voor een stage, aan ontwerpbureaus of opdrachtgevers.</item>

        <item>Als technisch informaticus werk je aan moderne ICT-systemen waarbij hard- en software geïntegreerd zijn. Dankzij je kennis van programmeren en hardware kun je juist op het snijpunt daarvan opereren.\n\nIn het dagelijks leven zijn we steeds meer afhankelijk geworden van ICT-systemen. Reizen in het OV kan alleen nog met de OV-chipkaart, je bagage komt op Schiphol automatisch op de juiste plek, energiemeters worden ‘slim’ en medische ingrepen worden soms door een apparaat in plaats van een chirurg gedaan. Allemaal voorbeelden waarbij hard- en software samenkomen in een enkel systeem.\n\nAls technisch informaticus draag je bij aan het ontwikkelen, beveiligen en in de lucht houden van deze systemen. Gedurende de studie maak je kennis met de technische aspecten van ICT. Je leert te programmeren in diverse programmeertalen, waaronder de zogenaamde \'lagere\' talen voor hardware toepassingen. Hiermee leer je oplossingen ontwikkelen voor verschillende apparaten, robots en andere moderne systemen. Je bent een all-rounder op alle disciplines, maar specialiseert je ook in een of meerdere aspecten in het werkveld. Denk daarbij aan Machine Learning, Augmented Reality, Automated Systems en uiteraard de met IoT (Internet of Things) nauw verbonden met Embedded Systems.\n\nIN HET EERSTE JAAR\n\nIn het eerste jaar oriënteer je je op het vakgebied en wordt de basis gelegd voor de rest van de studie. Tijdens de eerste zes maanden van de opleiding wordt extra aandacht besteed aan het op peil brengen van je wiskunde, natuurkunde, Nederlands en Engels. Vakkennis die een belangrijke rol speelt in de opleiding. Daarnaast staan in het eerste jaar ook programmeren, computer- en netwerksystemen centraal. Je brengt de opgedane kennis ook direct in de praktijk tijdens praktische opdrachten en projecten.\n\nNA HET EERSTE JAAR\n\nNa je verkenning in het eerste jaar verdiepen we je kennis in het tweede jaar. Je krijgt dan vakken als Computer graphics, Sensortechnologie en uiteraard nog meer programmeren en technieken om je vak te kunnen uitoefenen. In het derde jaar breng je je kennis en vaardigheden in de praktijk met in het eerste half jaar een stage en in het tweede half jaar projecten waar je je kunt verdiepen en specialiseren. Ten slotte ga je je profileren in het vierde jaar waar je het eerste halfjaar een minor volgt en in de tweede helft sluit je je opleiding af met een afstudeeronderzoek dat zo mogelijk aansluit bij je interesses en je toekomstplannen.</item>

        <item>Creatieve technologen bedenken en ontwikkelen innovatieve digitale producten, waarbij de gebruiker centraal staat.\n\nAls CMGT\'er ben je een developer (programmeur) van interactieve digitale producten: je ontwikkelt web- en mobiele applicaties en je kent de basis van het ontwikkelen van games. De grenzen tussen deze digitale producten en de fysieke wereld vervagen echter steeds meer en steeds sneller. Je wordt daarom niet opgeleid als specialist in 1 specifieke programmeertaal of platform maar als een flexibele programmeur die zichzelf snel de mogelijkheden van een nieuwe taal of een nieuw platform (smartphone, game console, Internet of Things) eigen kan maken. Met als doel interactieve oplossingen voor klanten te bedenken en ontwikkelen die platform en programmeertaal ontstijgen.\n\nJe differentieert je van andere programmeurs door je mate van creativiteit en je kennis en gevoel voor interactie tussen apparaten en mensen (gebruikers).\n\nEen Rotterdamse CMGT\'er onderscheidt zich van andere programmeurs door de mate van creativiteit en de ontwerpgerichte benadering en de mate van kennis en gevoel voor interactie tussen apparaten en mensen (gebruikers). Bij alles wat je maakt staat de persoon die het gaat gebruiken centraal. Daarom heb je een onderzoekende houding en wil je gebruikers leren kennen en ze zo intensief mogelijk betrekken bij het maken van het product. De werkzaamheden en de mogelijkheden voor deze creatieve technoloog zijn aan verandering onderhevig omdat er veel ontwikkelingen in het vakgebied plaatsvinden. Nu ligt in de opleiding de nadruk op web- en mobiele technologieën. Game technologieën vormen een kleiner onderdeel.\n\nCMGT-studenten werken op bepaalde momenten samen met studenten van de opleiding Communication and Multimedia Design. Deze samenwerking is belangrijk omdat bij het ontwikkelen van interactieve oplossingen de samenwerking met andere creatieve specialisten, zoals ontwerpers en strategen, leidt tot een hogere eindkwaliteit.\n\nNa deze studie gaan CMGT\'ers als programmeur aan de slag bij internetbureaus of andere bureaus in de creatieve sector (reclame, marketing, ontwerp, innovatie). Een deel start een eigen onderneming of gaat werken als freelancer. Web Developer en Mobile Developer zijn dan ook bij uitstek de beroepen die veel afgestudeerden op dit moment uitoefenen na afloop van de studie.\n\nIN HET EERSTE JAAR\n\nJe volgt elk kwartaal drie vakken: Ontwerpen, Programmeren en Media-en techniekfilosofie. De kennis die je opdoet pas je direct toe in een intensief project genaamd Contextual Learning Environment dat per kwartaal een ander thema heeft: internet of things, web, mobile en game.\n\nBinnen de projecten werk je ideeën uit en experimenteer je met technieken. Wanneer iets niet lukt, doe je het de volgende keer anders. Hier komt een bepaalde mate van zelfsturing bij kijken die je moet liggen. Er worden lessen aangeboden waar op dat moment behoefte aan is. Je reflecteert op je eigen ontwikkeling en je wordt bijgestaan door een coach.\n\nNA HET EERSTE JAAR\n\nIn het tweede jaar breng je verdere verdieping aan in je programmeerskills (zoals full-stack web &amp; mobile development) en doorloop je tegelijkertijd projecten waarbij de lat hoog ligt op technisch en ontwerpvlak. Ook complexere problemen moet je kunnen oplossen. Je kiest zelf een invalshoek; zo verbreed je je kennis en vaardigheden als ondernemende, onderzoekende, ontwerpende of betrokken technoloog.\n\nNa je stage in het derde studiejaar ligt de nadruk nog verder op jouw persoonlijke ontwikkeling. Wat zijn de technologieën of aandachtsgebieden waar jij je verder in wilt ontwikkelen? In je vierde jaar kies je een minor waarin je je kennis kunt verbreden of verdiepen. In het laatste semester studeer je af door het uitvoeren van een praktijkgericht onderzoek voor een externe opdrachtgever.</item>
    </string-array>
    <string-array name="studyCourseHeader">
        <item>Informatica</item>
        <item>Communicatie-\nwetenschappen</item>
        <item>Communication and\nMultimedia Design</item>
        <item>Technische\nInformatica</item>
        <item>Creative Media and\nGame Technologies</item>

    </string-array>
    <string name="about_cmi">Over het CMI</string>
    <string name="ask_a_question">Stel een vraag</string>
    <string name="courses">Opleidingen</string>
    <string name="floorplan">Plattegrond</string>
    <string name="homescreen">Hoofdmenu</string>
    <string name="schoolname">Hogeschool Rotterdam</string>
    <string name="Communicatie">Communicatie</string>
    <string name="Communicatiewetenschappen" translatable="false">Communicatie</string>
    <string name="questionform_fill_in">Vul in</string>
    <string name="questionform_chooseApp">Kies een app om je bericht mee te versturen.</string>
    <string name="popTitle">Klassikale voorlichting</string>
    <string name="popBody">Docenten en/of studenten geven een korte voorlichting over de opleiding in een lokaal. De voorlichting duurt circa 45 min.</string>
    <string name="projects">Voorbeelden van projecten</string>

    <string-array name="StudyProjectArray">
        <item>Studenten Informatica hebben het studielandschap op de 4e etage ingericht met voorbeelden van hun projecten en vertellen je hier graag iets over.</item>
        <item>Studenten Technische Informatica hebben het studielandschap op de 5e etage van Wijnhaven 99  ingericht met voorbeelden van hun projecten en vertellen je hier graag iets over.</item>
        <item>Studenten Creative Media and Game Technologies hebben het studielandschap op de 4e etage van Wijnhaven 99 ingericht met voorbeelden van hun projecten en vertellen je hier graag iets over.</item>
        <item>Studenten Communicatie hebben het studielandschap op de 2e etage ingericht met voorbeelden van hun projecten en vertellen je hier graag iets over.</item>
        <item>Studenten Informatica hebben het studielandschap op de 4e etage ingericht met voorbeelden van hun projecten en vertellen je hier graag iets over.</item>
        <item>Studenten Technische Informatica hebben het studielandschap op de 5e etage van Wijnhaven 99  ingericht met voorbeelden van hun projecten en vertellen je hier graag iets over.</item>
        <item>Studenten Creative Media and Game Technologies hebben het studielandschap op de 4e etage van Wijnhaven 99 ingericht met voorbeelden van hun projecten en vertellen je hier graag iets over.</item>
        <item>Studenten Communicatie hebben het studielandschap op de 2e etage ingericht met voorbeelden van hun projecten en vertellen je hier graag iets over.</item>

    </string-array>
</resources>